\input{preamble}

\title{Électromagnétisme - Fiche DS1}
\author{Edgar Bizel}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{defi}
        \textbf{Champ magnétique $B$ généré par une ligne de courant}
        \begin{align*}
            d\vec{ B }( \vec{ r } ) &= \frac{\mu_0}{4\pi} \frac{I d\vec{ l } \wedge
            \hat{s}}{s^2} = \frac{\mu_0}{4\pi} \frac{Id\vec{ l } \wedge( \vec{ r
            }-\vec{ r }' )}{\norme{ \vec{ r }-\vec{ r }' }^3}\\
            \vec{ B }( \vec{ r } ) &= \frac{\mu_0}{4\pi} \oint_{\Gamma} \frac{d\vec{ l
            }\wedge \hat{s}}{s^2} \qquad \vec{ B }( 0,0,z )= \frac{\mu_0}{2}
             \frac{R^2}{( z^2+R^2 )^{\frac{3}{2}}}
        \end{align*}
        \begin{itemize}
            \item Le champ magnétique entoure le conducteur
            \item L'amplitude du champ est proportionnelle au courant
            \item Le sens du champ dépend du courant
            \item le champ magnétique dépend de la distance
            \item Unité : tesla ou gauss
        \end{itemize}
    \end{defi}
    \begin{fml}
        Force de Lorentz :
        \begin{align*}
            \vec{ F_L }&= \vec{ F_e } + \vec{ F_m } = q( \vec{ E }+\vec{ v }\wedge\vec{ B } )
        \end{align*}
    \end{fml}
\end{document}
